Парсер новых размещений на госзакупках
======================================

Самый оперативный способ получать данные о контрактах, размещаемых на официальном сайте госзакупок - через rss ленту. Адрес доступа - http://zakupki.gov.ru/epz/order/extendedsearch/rss

В выводимой ленте показывает примерно 180-190 последних событий.
из ленты можно взять следующую информацию:

- номер заявки,
- дата размещения заявки
- цена контракта
- предмет контракта
- тип торгов
- федернальный закон
- ссылка на контракт

Весь парсер реализован в одном скрипте parser.py. При запуске скрипта из командной строки, ему можно передать два числовых парамета.

- период в секундах, через который информация о новых заявках на госзакупки будет сохранятся в базу данных. По умолчанию - 120 сек.
- интервал в секундах через который скрипт будет обращаться по url и проверять наличие новых заявок на госзакупки. По умолчанию - 60 сек.

Как работает парсер
-------------------
1.
Парсер работает в бесконечном цикле. Через заданные интервалы времени он получает данные rss ленты (примерно 180-190 записей) и сохраняет их в csv файл. Если в файле уже содержится некоторая запись (проверка выполняется по номеру записи), то в файл csv она не добавляется.

2.
Через заданный период (он должен быть больше интервала на шаге 1) данные из файла csv переносятся в таблицу базы данных. После этого файл csv очищается. В базе данных также сохраняются только записи с уникальным ключом.

Запуск в режиме демона
----------------------
В обычном запуске скрипта пользы немного - процесс парсинга прервется с закрытием теринала. Чтобы избежать этого нужно запустить скрипт в режиме демона.

Способ 1.
`````````
Используется функция daemonize() из файла daemonize.py. Там все просто. В файле parser.py в процедуре main первой строкой вызвать эту функцию. Далее пришем что угодно. В качестве параметров для контроля работы процесса можно задать три выходных файла (в каждый записывается определенный тип события информационное, ошибочное, ...) Чтобы не заморачиваться с правами, все файлы складываем в папку tmp 

Способ 2.
`````````

1. Делаем скрипт исполняемым

В скрипт первой строкой добавляем **#!/usr/bin/python**. Внимание. Иногда, не пойму почему, Sublime сохраняет файлы, добавляя в конце каждой строки ^M. В этом случае скрипт запускаться не будет, нужно через mc удалить этот символ из первой строки  

.. code-block:: bash

	chmod +x parser.py

Проверяем, что наш скрипт запускается и работает

.. code-block:: bash

	./parser.py

Теперь запускаем его в режиме демона

.. code-block:: bash

	nohup ./parser.py &

Все потоки на стандартный вывод (print) будут выводиться в созданный файл nohup.out

Если нужно подавить вывод пишем так

.. code-block:: bash

	nohup ./parser.py > /dev/null &

Проверить, что скрипт работает можно так - закрыть теримнал, открыть его заново и запустить htop. при фильтрации процессов (F4) по слову parser можно найти наш скрипт


Создание таблицы БД

.. code-block:: sql

	-- Table: zakupki_rss
	-- DROP TABLE zakupki_rss;
	CREATE TABLE zakupki_rss
	(
	  "number" text,
	  create_date date,
	  price double precision,
	  description text,
	  type text,
	  fz text,
	  link text,
	  CONSTRAINT nu UNIQUE (number)
	)
	WITH (
	  OIDS=FALSE
	);
	ALTER TABLE zakupki_rss
	  OWNER TO postgres;

Уникальный ключ - номер договора





